政治精神病更尷尬

政治精神病更尷尬（李平）

3,259

■當局派駐大批警察在重慶最旺的地標解放碑廣場禁止民眾聚集慶祝平安夜。互聯網

在香港上市的浙江康寧醫院正申請A股IPO，可能成為A股首家精神專科股份。招股書透露的「秘密」廣受關注：一是中國精神病人入院治療人數節節攀高，令醫院的住院率高達95.73%，堪比旺季酒店；二是精神病人治療後顯好率竟呈下降趨勢，從2005年的73.5%下降到2014年的66.2%。

這兩個「秘密」反映中國精神病人現狀堪憂，也令精神病醫院面對收入來源增加、治療成效下降的尷尬。但股民、網民討論最多的不是精神病醫院IPO，不是人體精神病，而是中國的政治精神病，同樣呈現人數上升、痊癒率下降的趨勢，尤其是近期有關抵制聖誕節的精神失常症，包括重慶出動大批軍警封鎖解放碑廣場，狙擊手在高樓戒備；長春有巴士司機擅自以「拒絕洋節」為主題裝飾車廂；小學生集體宣誓「抵制洋節、抵制聖誕」，一如3月時宣誓「抵制零食、抵制樂天」。

這些政治精神病症狀出現的原因各自不同，當局是由於政治恐懼而成為迫害者，小學生屬於被迫害群，而巴士司機等各類抵制洋節人士中不乏自願者，也不乏政治投機者。有網民認為，這些人明顯患有精神分裂症，「不敢抵制霧霾，不敢抵制有毒食品，不敢抵制貪腐，與自己息息相關的，都不敢抵制；只敢抵制與自己毫不相干的，如抵制聖誕」。

中國民眾抵制聖誕節之精神狀態，令人想起義和團的虛幻，也令人想起作家米蘭．昆德拉的名言：「他們只有在安全的時候才是勇敢的，在免費的時候才是慷慨的，在淺薄的時候才是動情的，在愚蠢的時候才是真誠的。」可以說，政治正成為中國精神病患者趨升的主因。

李平

李平

上一則
中共狡猾對外野蠻對內 (李方)

下一則
滅不了的聖誕節 (任建峰)